import Quiz from "@/src/components/lms/Lesson/Quiz.tsx";

## GitHub上で新しいリポジトリを作成します。

GitHubリポジトリには、プロジェクトのコードを保存できます。リポジトリを使用して他の人と協力したり、自分の作業を追跡したりできます。

| メモ：PPBLでは、GitLabを見て使用しましたが、GitHubはGitの代替手段です。

GitHub上で新しいリポジトリを作成する手順は以下の通りです:

1. GitHubアカウントにログインします。
2. ページの右上隅にあるプラス記号(+)をクリックし、ドロップダウンメニューから`New repository`を選択します。
3. リポジトリの名前を入力します。たとえば、 `mesh-web3-course` とします。
4. 簡単な説明を追加することもできます（オプション）。
5. リポジトリを公開するか非公開にするかを選択します。公開リポジトリは誰にでも見えますが、非公開リポジトリはあなたとアクセスを許可した人のみが見えます。
6. `Create repository`ボタンをクリックして、新しいリポジトリを作成します。

リポジトリが作成されたら、ファイルを追加したり、ブランチを作成したりして、プロジェクトで他の人と協力できます。また、リポジトリの設定やオプションをカスタマイズして、特定のニーズに合わせることもできます。

## GitHub Desktopでリポジトリをクローンします。

GitHub Desktopでリポジトリをクローンする手順は以下の通りです:

1. `File`メニューをクリックし、ドロップダウンメニューから`Clone Repository`を選択します。
2. `Clone a Repository`ウィンドウで、作成したばかりのリポジトリを選択します。
3. クローンしたいリポジトリ（つまり、作成したリポジトリ）を選択してください。
4. リポジトリをクローンするには、`Clone`ボタンをクリックします。

リポジトリがクローンされると、指定したローカル保存先からアクセスでき、GitHub Desktopを使用してリポジトリを管理および操作できます。また、ローカルリポジトリで行った変更をGitHub上のリモートリポジトリにプッシュすることもできます。

## ワークスペースを準備します。

さあ、始めましょう！

1. Visual Studio Codeを開きます。
2. メニューから、`File` > `Add Folder to Workspace`を選択します。
3. 作成したフォルダーを参照し、そのフォルダーをVS Codeのワークスペースに追加します。
4. メニューから、`Terminal` > `New Terminal`を選択します。

VS Codeは準備が整いました。作業ディレクトリは、作成したばかりのフォルダーです。ターミナルも開いています。

## starter templateをインストールします。

次に、starter templateをインストールします。

Mesh SDKには、選択肢の多い [starter templates](https://meshjs.dev/starter-templates) が用意されています。これらのテンプレートを閲覧し、フィルタリングし、プロジェクトを選択してインストールできます。テンプレートの1つをインストールするのは、最速の始め方です。

このコースでは、最も基本的なテンプレートである _Starter Next.js TypeScript_ から始めます。ターミナルから次のコマンドを実行します：

```bash
npx create-mesh-app . -t starter -s next -l ts
```

このコマンドは、Next.jsで新しいプロジェクトを初期化します。この starter template には、ウォレットを接続するボタンとウォレットの統合が含まれています。

インストールには1分未満かかります。完了すると、次のようなメッセージが表示されます：

```bash
✨✨ Welcome to Web 3.0! ✨✨
```

## 開発サーバーを起動します。

開発サーバーを起動するには、次のコマンドを実行します：

```bash
npm run dev
```

このコマンドは、ポート3000で開発サーバーを起動します。ターミナルを読むと、次のように表示されるはずです：

```bash
ready - started server on 0.0.0.0:3000, url: http://localhost:3000
```

開発サーバーには、ブラウザで `http://localhost:3000` にアクセスすることでアクセスできます。中央にウォレットを接続するコンポーネントがあるスターターテンプレートが表示されるはずです。

`Connect Wallet` ボタンをクリックすると、デバイスにインストールされているウォレットのリストが表示されます。接続するウォレットを選択してください。ウォレットを接続するのに問題がある場合は、ウォレットのインターフェースからdAppアクセスを有効にする必要があるかもしれません。


ウォレットを正常に接続できた場合、ウォレットコンポーネントには接続されたウォレットのロゴとウォレット内のADAの量が表示されるはずです。

## Vercelへのデプロイを行います。

Vercelは、静的サイトとサーバーレス関数のためのクラウドプラットフォームであり、Webアプリケーションをデプロイできます。

VercelへのWebアプリケーションのデプロイ手順は次のとおりです:

1. GitHub Desktopを使用して、変更内容をコミットし、GitHubに変更内容をプッシュします。
2. [Vercel](https://vercel.com/)にアカウントを作成してください。
3. `New Project`ボタンをクリックします。
4. 作成したばかりのリポジトリを選択します。
5. `Import Project`ボタンをクリックします。
6. Webアプリケーションをデプロイするために`Deploy`ボタンをクリックします。

Webアプリケーションがデプロイされたら、`Visit`ボタンをクリックしてアクセスできます。おめでとうございます！Cardanoブロックチェーンで動作する最初のWebアプリケーションを正常にデプロイしました。

<Quiz
  question="Mesh starter kitsを使用すると、簡単にWeb3開発を始めることができます。"
  choices={[
    { value: "right", label: "は" },
    { value: "wrong1", label: "いいえ" },
  ]}
  correctAnswer="right"
  correctNote={
    <>楽しみにしています！どんなものを構築するか、ぜひ共有してください！</>
  }
  wrongNote={
    <>
      これらの{" "}
      <a href="https://meshjs.dev/starter-templates">Mesh starter kits</a> を使用して、建設を始めましょう。
    </>
  }
/>

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
